\addchap{Abkürzungsverzeichnis}

\begin{acronym}[COCOMO]
	\acro{ACO}{Ant Colony Optimization oder Ameisenalgorithmus}
	\acro{COCOMO}{Constructive Cost Model}
	\acro{DB}{Datenbank}
	\acro{ER}{Entity Relationship}
	\acro{HSQLDB}{HyperSQL-Datenbank}
	\acro{SQL}{Structured Query Language}
	\acro{TSP}{Traveling Salesman Problem oder Problem des Handlungsreisenden}
	\acro{UML}{Unified Modeling Language}
\end{acronym}